美領事撰文評香港人權 中國外交部駐港公署：美方不知廉恥，應先照照鏡子

美國駐港澳總領事史墨客今日在《明報》撰文，稱美國堅定支持香港珍視的自由、司法制度與生活方式，並指《香港人權與民主法案》是申明美國對普世價值的承諾，反映美國關注北京侵蝕香港自治。中國外交部駐港特派員公署發稿，批評史墨客妄加評論、橫加干預中國內政，呼籲美方照照鏡子反省自身人權問題。

史墨客：堅定支持香港自由

史墨客今日在《明報》撰文，以〈美對港自治與人權支持始終如一〉為題，指並非所有國家都遵守世界人權宣言承諾，例如中國政府自 2017 年起，已迫使超過 100 萬名維吾爾人與其他穆斯林少數族群進入新疆再教育營。

他又提及香港的自由日益受威脅，「在今年的國際人權日，美國重申堅定支持香港珍視的自由、司法制度與生活方式」。他指《香港人權與民主法案》擴充了香港政策法，申明美國支持普世價值的承諾，反映美國人民日益關注北京侵蝕香港自治。

他在文中強調，《中英聯合聲明》及一國兩制框架不應是空洞承諾，各方必須反對暴力，香港和中央政府都應認真考慮香港人的政治憂慮。

駐港公署：美方不知廉恥、令人不齒

外交部駐港特派員公署炮轟，史墨客公然以人權為幌子，妄加評論、橫加干預香港事務和中國內政，嚴重違反國際法和國際關係基本準則，駐港公署發言人表示強烈不滿和堅決反對。

發言人指美方應該先照照鏡，反躬自省自身人權問題，批評美方對國內槍擊案、種族歧視等充耳不聞，卻大言不慚以「國際人權衛士」自居，不知廉恥及令人不齒，「美方睜著眼睛說瞎話、昧著良心搞破壞，打著『人權』的幌子，炮製『香港人權與民主法案』為反中亂港勢力撐腰打氣，唯恐香港不亂，唯恐中國不亂。」

發言人強調，香港事務是中國內政，不容外部勢力置喙，要求美國駐港外交官，恪守國際法和國際關係基本準則，恪守基本法和香港特區各項法律，恪守促進美港經貿文化合作的本份，停止插手香港事務、干涉中國內政。

美帝wfc

DLLM
你中國人黎架嘛
中國軍隊衝入美領殺鳩晒啲美領

美國佬就係照完鏡先屌你，吹咩

反躬自省自身人權問題，批評美方對國內槍擊案、種族歧視等充耳不聞

1.擁槍權係人權一部份
2. 種族歧視方面點都比唔上支那打壓維吾爾人藏人 至小美國沒有幾百萬人啲集中營

香港事務不是中國內政而是中英聯合聲明一部份

不是中國內政

口交都要有D技巧啦真低質